<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Polrestabes Palembang</title> 
				<description>Polresta Palembang</description>
				<link>http://polrestabespalembang.com/index.php</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Raih Penghargaan Tertinggi KemenPAN-RB, Pelayanan Prima Polrestabes Palembang </title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/raih-penghargaan-tertinggi-kemenpanrb-pelayanan-prima-polrestabes-palembang-</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG - Polrestabes Palembang
meraih penghargaan tertinggi dari Kementerian Pendayagunaan Aparatur Negara dan
Reformasi Birokrasi (KemenPAN-RB).Predikat
terbaik tersebut diberikan bersama 26 Polres, Polresta, Polrestabes, dan
Polres Metro lainnya.Polrestabes Palembang bersama 26 Polres lainnya tersebut
meraih nilai A atau Pelayanan Prima pada evaluasi yang dilakukan KemenPAN-RB.
Indeks pelayanan publik lingkup kepolisian pada 2021 termasuk dalam kategori B
(Baik) sebesar 3,67.Indeks
itu merupakan rata-rata dari nilai pelayanan SIM sebesar 3,78 dan layanan Surat
Keterangan Catatan Kepolisian (SKCK) sebesar 3,62.Secara umum indeks pelayanan publik lingkup Kepolisian itu belum
mengalami perubahan signifikan dibandingkan tahun 2020. Hal itu dikarenakan
pandemi Covid-19 yang belum berakhir dan penambahan lokus evaluasi sebanyak 101
polres.Pada
evaluasi 2021, sebanyak 310 satuan wilayah polisi setingkat polres di 34
provinsi menjadi lokus evaluasi.“Transformasi Polri harus mampu menyentuh seluruh aspek. Masyarakat
Indonesia tentu mendambakan kesatuan Polri yang semakin profesional dan
merakyat yang terbantu dari pelayanan publik,” ungkap Wakil Presiden Ma’ruf
Amin saat memberikan arahan dalam Penyampaian Hasil Evaluasi dan Penghargaan
Pelayanan Publik Lingkup Polres/Polresta/Polrestabes/Polres Metro Tahun 2021,
Kamis (10/3).













Sementara itu, MenPAN-RB Tjahjo Kumolo mengapresiasi Polri atas
perubahan yang dilakukan.Dia mendorong para Kapolres untuk mengingatkan jajarannya memahami
area rawan korupsi dan mengorganisir masyarakat di lingkungannya dengan baik.“Kalau Kapolres membina dengan baik, transformasi Kepolisian dengan
Presisi akan mewujudkan peningkatan kualitas pelayanan publik yang merupakan
bagian dari reformasi birokrasi,” tegasnyaKapolrestabes Palembang Kombes Pol Mokhamad Ngajib, S.I.K., M.H
mengucapkan rasa terimakasih setinggi-tinggi nya atas perhargaan yang terlah
diberikan





“Polrestabes Palembang mengucapkan rasa terimakasih setinggi-tingginya
kepada Bapak Kemenpan-RB dan Bapak Kapolri yang telah memberikan penghargaan
dengan kategori Polrestabes Palembang Pelayanan Prima” ucap Kapolrestabes
Palembang.</description>
					                </item><item>
						                <title>Bawa ‘Sajam Anca Meringkuk Disel Polsek IT II</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/bawa-‘sajam-anca-meringkuk-disel-polsek-it-ii</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG - Anca (17) warga Jalan Perintis Kemerdekaan Lorong
Hadiah RT 009 Kelurahan Lawang Kidul Kecamatan Ilir Timur II Palembang,
terpaksa meringkuk dibalik jeruji besi sel tahanan Polsek Ilir Timur II
Palembang, lantaran membawa sajam jenis kuduk, Senin (7/3/2022).“Penangkapan tersangka
berawal dari anggota saat hunting antisipasi tawuran. Tersangka ini digerbek
saat sedang duduk-duduk di Jalan Slamet Riyadi Gang Ujung Tanjung dekat Kampung
Tangguh 9 Ilir Kecamatan Ilir Timur 3,” jelas Kapolsek Ilir Timur II Palembang,
Kompol Yuliansyah didampingi Kanit Reskrim, AKP Firman, saat press release.Melihat
gelagat tersangka mencurigakan, lanjut Kapolsek, anggota menyita satu sajam
jenis kuduk.“Ketika kita lakukan penggeledahan, ditemukan sajam jenis kuduk
dibalik pinggang kanannya. Kini kita masih periksa tersangka,” ungkap Kompol
Yuliansyah.Kompol
Yuliansyah menjabarkan, tersangka akan dijerat Undang – Undang Darurat Nomor
12 Tahun 1951.









“Kita kenakan
tersangka pasal 2 ayat (1), tentang senjata tajam dengan ancaman hukuman 10
tahun panjara,” tukasnya.</description>
					                </item><item>
						                <title>Antar Teman Pulang, iPhone Seharga Rp15 Juta di Dalam Mobil Raib Dicuri</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/antar-teman-pulang-iphone-seharga-rp15-juta-di-dalam-mobil-raib-dicuri</link>
						                <description>POLRESTABES
PALEMBANG - Ponsel tiba-tiba raib dari
slot dasboard depan mobil saat akan pulang ke rumah, membuat Marselino
Danuwarta (18) warga Perum Griya Asri Blok K No 122, Kelurahan Pulokerto,
Kecamatan Gandus Palembang laporkan kejadian tersebut ke SPKT Polrestabes
Palembang.Peristiwa
tersebut terjadi pada Minggu (6/3) sekitar pukul 00.20 WIB di bawah Jembatan
Musi II, Kecamatan Gandus Palembang. Atas kejadian itu ia harus kehilangan satu
unit ponsel merek IPhone 11 yang ditafsir kerugian mencapai Rp15 juta.“Saat itu
saya dalam perjalanan pulang ke rumah dan saat hendak mengambil ponsel di
dasboard slot depan mobil ponsel iPhone saya tidak ada. Padahal sebelumnya ada
saya letakan disana,” ujarnya, Selasa (8/3/2022).Sebelum
kejadian, lanjut dia, bahwa ia mengantar temannya Jamir di daerah Kancil Putih
dan berpisah. “Saat saya menuju pulang, tepatnya di Tempat Kejadian Perkara
(TKP), saya memeriksa ponsel tapi tidak ada. Atas kejadian itulah saya membuat
laporan polisi,” katanya.Sementara itu, Kasi Humas
Polrestabes Palembang, Kompol Abu Dani mengatakan, bahwa laporan korban sudah
diterima Unit Piket SPKT Polrestabes Palembang.“Usai membuat laporan
polisi, anggota piket SPKT kita bersama piket Unit Reskrim dan Identifikasi
melakukan olah TKP. Selanjutnya laporan korban akan ditindaklanjuti oleh Unit
Reskrim,” terangnya.











 </description>
					                </item><item>
						                <title>Indek Kepuasan Masyarakat Terhadap Pelayanan Satpas</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/indek-kepuasan-masyarakat-terhadap-pelayanan-satpas</link>
						                <description>Hasil Penilaian Kepuasan Masyarakat Terhadap Pelayanan di Satpas Polrestabes Palembang bulan Januari 2022.Terima Kasih Kami Ucapkan Kepada Masyarakat yang telah membantu dalam memberikan penilaian terhadap pelayanan yang telah kami berikan.Kami memang belum sempurna tapi kami selalu berusaha</description>
					                </item><item>
						                <title>Sambut Hari Raya Nyepi, Kapolrestabes Palembang turunkan Personel Jamin Kamtibmas</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/sambut-hari-raya-nyepi-kapolrestabes-palembang-turunkan-personel-jamin-kamtibmas</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG – Perihal menyambut Hari Raya Nyepi tahun baru Saka 1944 yang jatuh pada hari Kamis 03 Maret 2022 mendatang, Kapolrestabes Palembang siap turunkan Personel.“Kami Polrestabes Palembang akan mempersiapkan personel untuk menjaga Kamtibmas pada saat perayaan Hari Raya Nyepi Kamis nanti” jelas Kapolrestabes Palembang Kombes Pol Mokhamad Ngajib, S.I.K., M.H saat ditanyai awak media. Selasa (01/03/22).Kapolrestabes Palembang menjelaskan perlu diadakan rapat bersama untuk menjaga keamanan dan ketertiban pada saat Hari Raya Nyepi.Beliau menambahkan protokol kesehatan tetap diterapkan, dan akan menegakkan peraturan sesuai yang berlaku jika terjadi kelalaian.“Satgas Covid-19 masih ada, kami juga akan menjaga ketertiban dalam menegakkan Protokol Kesehatan dan akan memberikan sanksi denda maupun tindakan disiplin jika terjadi kelalaian” tutupnya.</description>
					                </item><item>
						                <title>Antisipasi Tawuran dan Narkoba, Kapolsek Gandus Adakan Turnamen Sepakbola</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/antisipasi-tawuran-dan-narkoba-kapolsek-gandus-adakan-turnamen-sepakbola</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG – maraknya anak bangsa yang terlibat tawuran dan tak jarang terjerumus narkoba, menjadikan Kapolsek Gandus AKP Kusyanto menggelarkan turnamen Sepakbola untuk para remaja. Selasa (01/03/22).Turnamen sepakbola yang diadakan di lapangan Rajawali, Pebem kelurahan Karang anyar dihadiri juga Danramil Gandus, Camat Gandus dan Lurah Karang Anyar.Total 12 Tim yang telah terdaftar mengikuti perlombaan yang mewakili lima kelurahan di Kecamatan Gandus.Kapolsek Gandus menjelaskan pemuda-pemudi yang masih produktif perlu dirangkul agar tidak menjurus ke arah yang negatif.“mengambil pelajaran dari tahun lalu, mendekati bulan suci Ramadhan marak terjadi tawuran. Atas arahan dari Kapolrestabes Palembang kami mengambil inisiatif melaksanakan kegiatan turnamen sepakbola ini agar mencegah pemuda-pemudi terjun ke hal yang negatif” ujar Kapolsek.Tujuan pelaksanaan kegiatan ini tak lain adalah menjadikan pemuda yang usia produktif untuk menjadi pelopor anti tawuran dan narkoba.“kami mengajak pemuda-pemudi untuk menjadi pelopor anti tawuran dan narkoba untuk  mencapai tujuan zero tawuran dan narkoba di wilayah kota Palembang” sambungnya.Pelaksaan turnamen yang diadakan selama 4 hari ini diharapkan dapat membantu anak-anak untuk tidak terjerumus ke tawuran maupun obat-obatan terlarang.“Kami menghimbau kepada orang tua untuk sama-sama mengawasi anak-anak pemuda agar tidak terjerus hal-hal yang meresahkan masyarakat terutama sebentar lagi kita memasuki bulan suci Ramadhan” himbau Kusyanto.</description>
					                </item><item>
						                <title>Simpan Senpira, Nurmansyah Diamankan Sat Reskrim Polrestabes Palembang</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/simpan-senpira-nurmansyah-diamankan-sat-reskrim-polrestabes-palembang</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG – Nurmansyah Wiradjaya (50) warga Lorong Karang Anyar, Plaju Darat, Kecamatan Plaju, Palembang, diamankan Opsnal Unit Pidana Umum (Pidum) dan Team Anti Bandit (Tekab) 134 Sat Reskrim Polrestabes Palembang, di rumahnya, Sabtu (19/2/2022) sekira pukul 16.00 WIB.Pria yang seharinya bekerja wiraswasta ini diamankan karena menyimpan, memiliki dan menguasai senjata api rakitan (Senpira) jenis revolver berwarna silver bergagang kayu warna coklat.Kapolrestabes Palembang, Kombes Pol Mokhamad Ngajib melalui Kasat Reskrim Polrestabes Palembang, Kompol Tri Wahyudi didampingi Kanit Pidum, AKP Robert P Sihombing menjelaskan bahwa penangkapan ini berawal adanya informasi dari masyarakat. Yang mana saat ini sedang digelarnya Operasi Senpi Musi 2022, maka dari langsung ditindaklanjuti dengan cepat.“Kita tindak lanjuti aduan tersebut, kemudian melakukan penggeledahan dirumahnya. Hasilnya di temukan barang bukti (BB) satu senjata api rakitan jenis revolver berwarna silver bergagang kayu warna coklat yang disimpan didalam lemari pakaian dalam kamar,” ujar Kompol Tri Wahyudi diruang kerjanya, Minggu (20/2/2022).Lebih jauh dikatakannya, Selain mendapatkan BB senpira saat dilakukan penggeledahan, ditemukan juga tiga butir amunisi caliber 9 MM dan satu buah selongsong caliber 9 MM. Lalu satu buah senjata airsoft gun jenis FN warna hitam.“Terhadap pelaku akan kita jerat dengan UU Darurat No 12 Tahun 1951 tentang menyimpan, memiliki dan atau menguasai senjata api (senpi) tanpa hak yang bukan profesinya dengan ancaman 10 tahun penjara,” ungkap Kompol Tri Wahyudi.Sementara tersangka Nurmansyah saat diinterogasi mengakui mempunyai senpira tersebut yang digunakannya untuk jaga diri.</description>
					                </item><item>
						                <title>Gubernur Sumsel bersama Kapolda Sumsel Resmikan Kampung Tangguh Anti Narkoba</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/gubernur-sumsel-bersama-kapolda-sumsel-resmikan-kampung-tangguh-anti-narkoba</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG – Gubernur Sumatera Selatan H. Herman Deru bersama Kapolda Sumsel Irjen Pol Toni Harmanto MH, Walikota Palembang Harnojoyo dan Kapolrestabes Palembang KBP Mokhamad Ngajib, S.I.K., M.H meresmikan Kampung Tangguh Anti Narkoba yang berlokasi di Jalan Rajawali Keluarahan 9 Ilir Kecamatan Ilir Timur III Palembang. Rabu (16/02/22).Mendapat Julukan Venesia In Palembang, Kampung tangguh anti Narkoba merupakan Inovasi dari Kapolda Sumatera Selatan yang berhasil merubah suatu pemukiman yang padat penduduk dengan aliran sungainya menjadi tempat lokasi wisata.Gubernur Sumsel sangat mengapresiasi atas inisiasi dan Inovasi dari Bapak Kapolda, dengan adanya Kampung Tangguh Anti Narkoba ini.“ini merupakan Inovasi yang patut diapresiasi dari Kapolda Sumsel, menjadikan suatu hal yang tidak terpikir bagi kita semua, merubah dan memperindah kampung yang berada di tengah Kota” Ucap Gubernur Sumsel.Tempat wisata baru yang menyuguhkan pemandangan Sungai Kembangka, Ada juga tanaman hidroponik, dan rumah warga yang sudah direnovasi menghadapi ke sungai. Bahkan ada juga ikan cupang dan UMKM yang siap dibuka di tempat tersebut.Dalam kegiatannya, disiapkan juga benih ikan yang akan ditabur di sungai Kembangka.“Penebaran benih ikan ini menjadi symbol bahwa air disini sungai bagus, sehingga ikan dapat berkembang biar dengan baik” sambungnya.Menurutnya, setelah di launching jadi tanggungjawab bersama dengan masyarakat, lurahnya juga, Kapolda sudah menginisiasi ini dengan indah.“Menjadi kampung tangguh anti narkoba tentu menjadi PR kita semua, masyarakat harus menanamkan tekad untuk memerangi Narkoba” sambungnya.Kapolda Sumsel juga menjelaskan, tidak semata-mata menamakan menjadi Kampung Tangguh Anti Narkoba melainkan untuk memutus rantai peredaran Narkoba“ini merupakan sudah menjadi tugasnya kepolisian untuk memutus rantai peredaran narkoba, dan inovasi adanya kampong tangguh anti narkoba ini merupakan salah satunya dalam memerangi narkoba” Jelas Kapolda Sumsel saat ditanyai awak media.Gubernur Sumsel meminta untuk Kabupaten/Kota juga mari sama-sama buat inovasi seperti ini, agar semua tergerak untuk memiliki rasa yang tinggi. Disesuaikan dengan potensi yang ada di daerah masing-masing.</description>
					                </item><item>
						                <title>Rumah Baru Mak Onah, Kado Spesial dari Presiden Jokowi</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/rumah-baru-mak-onah-kado-spesial-dari-presiden-jokowi</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG – Rumah baru untuk Mak Unah (60) kini telah siap huni. Terlihat berbeda 180° jika dibandingkan dengan potret rumah dulu yang sudah hampir ambruk dan tidak laya huni.Senyum kebahagian tampak diwajah mak Unah saat Gubernur Sumsel Herman Deru didampingi Kapolda Sumsel Irjen Pol Toni Harmanto, Wakapolda Sumsel  Brigjen Pol Rudi Setiawan serta Kapolrestabes Palembang KBP Mokhamad Ngajib memberikan secara langsung hadiah rumah tersebut. Senin (14/02/22).Bantuan Rumah yang berasal dari bapak Presiden Republik Indonesia Ir. H. Joko Widodo tampak megah dengan ukuran 6×6 persegi dengan luas tanah 100m2 yang dibangun tidak jauh dari lokasi rumah milik Mak Unah yang lama di Jl. Taqwa Mata Merah Lorong Sei Putat Dalam Kelurahan Sungai Selincah Kecamatan Kalidoni Palembang.Tampak rumah tersebut sudah disediakan fasilitas yang sangat lengkap. Terdiri dari dua kamar tidur, satu kamar mandi dengan mesin cuci, kulkas, peralatan dapur kasur, sofa depan serta lemari yang telah memenuhi isi rumah tersebut.Gubernur Sumsel menjelaskan rumah sudah selesai dibangun beberapa waktu lalu.“sebenarnya rumah ini sudah selesai dibangun beberapa hari yang lalu. Namun karena mau ditepatkan pada hari valentine, maka pada hari ni baru kita serahkan” ujar Gubernur Sumsel.Kegiatan ini tentu sangat menyentuh hati kita untuk lebih memperhatikan sesama yang lebih membutuhkan bantuan.“semoga ini menjadi inspirasi bagi kita semua untuk lebih memperhatikan sesama warga Palembang untuk saling membantu satu sama lain” sambung Herman Deru.Diketahui juga sebelumnya mak Unah sempat bertemu langsung Presiden Jokowi hingga akhirnya diberikan rumah gratis ini.</description>
					                </item><item>
						                <title>Antisipasi gangguan Kamtibmas, Tim Gabungan Polrestabes Palembang Patroli keliling Palembang</title>
						                <link>https://polrestabesplg.sumsel.polri.go.id/berita/detail/antisipasi-gangguan-kamtibmas-tim-gabungan-polrestabes-palembang-patroli-keliling-palembang</link>
						                <description>POLRESTABES PALEMBANG – Tim gabungan berjumlah 142 personil terdiri dari TNI-Polri, Brimob serta Polisi Militer melaksanakan gelar Patroli malam minggu antisipasi gangguan kamtibmas di wilayah hokum Polrestabes Palembang.Kapolrestabes Palembang Kombes Pol Mokhamad Ngajib, S.I.K., M.H memimpin secara langsung pelaksaan patroli gabungan didampingi para Pejabat Utama Polrestabes Palembang. Minggu (13/02/22).“tujuan patroli gabungan ini untuk mengantisipasi gangguan kamtibmas yang dapat meresahkan masyarakat Kota Palembang seperti tawuran, geng-geng motor, serta kejadian 3C” jelas Kapolrestabes Palembang saat ditanyai awak media.Kegiatan yang dilaksanaan pada 23.00 WIB s/d 04.00 WIB ini mengelilingi setiap penjuru kota Palembang seperti di Jakabaring, Ampera, Kambang Iwak, Rajawali, Simpang 5 DPRD hingga sampai Bandara SMB II Palembang.Dalam pelaksaan nya juga tentu tetap menerapkan Protokol Kesehatan serta menghimbau kepada masyarakat yang masih berkerumun untuk segera dibubarkan.“kita tegas, namun tidak keras. Kita himbau kepada masyarakat yang masih tidak taat akan aturan Protokol kesehatan untuk segera dibubarkan” jelas KBP Ngajib.Beliau berpesan kepada muda-mudi untuk tidak melakukan tindakan-tindakan yang melanggar hukum yang dapat meresahkan masyarakat kota Palembang.Selama kegiatan tidak ada yang mencurigakan, dalam keadaan aman dan kondusif.“Kita bersyukur kegiatan kita pada malam hari ini dalam keadaan aman dan kondusif. Tidak ada kami menemukan baik narkoba, senjata tajam, miras ataupun kegiatan kejahatan lainnya” tutup Kapolrestabes.</description>
					                </item></channel>
  	</rss>